移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港

移民講座逼爆 人妻三周辦妥急離港

英國移民公司昨辦講座，擠滿欲出走的港人。譚德潤攝

【本報訊】《逃犯條例》修訂雖暫緩，無助熄滅港人怒火，200萬人上街遊行，政府仍然漠視民意。不少港人對港府失去信心，考慮自身及家人前途，近日移民講座座無虛席，移民潮或會重臨，有人急於三星期內辦妥移民手續，準備出走他鄉。

相關新聞：旅行團避到尖沙嘴

中產嘆港環境惡化

據保安局資料顯示，去年共有7,600名港人移民外地，較前年增加近兩成 ，顯示港人離心加劇。花旗銀行最近公佈調查顯示，有17%受訪千萬富翁計劃五年內移民，首三個最受歡迎國家依次為澳洲、英國及加拿大，該行估計不少富翁的下一代正在相關國家就學。

英國移民公司Goodbye HK Hello UK的facebook專頁曾於兩小時內收到約百多個查詢，香港負責人Billy Wong表示，最近的講座報名人數創新高達近700人，需分設四場，記者採訪的一場有逾160人出席。

英國今年3月份提高移民門檻，現年29歲的李小姐在改制前僅考慮數天就決定申請。她僅花三周考取IELTS、開設當地銀行戶口、入賬、索取銀行月結單證明及做好企業計劃書等，決心前往英國創一番事業。

李小姐坦言香港住屋問題無法解決，尤其高樓價及生活空間壓迫，已婚的她也考慮到下一代的居住和教育環境，經過深思熟慮才踏出移民這一步。今年6月她成功獲批簽證，計劃在當地發展智能家居生意。

另一位中產人士C小姐因為6.16反送中遊行而加快移民步伐。C小姐指出，沒有想過林鄭月娥比上一任特首梁振英更加差，6月16日她參與了人生第一次遊行，稱自己原本為較溫和及保守的中產，但政府漠視民意，激發她及家人站出來遊行表態，「整個香港環境差咗好多，我相信下一代要走嘅路會比我哋更加困難」，計劃三年內移民英國。

■記者吳美茸

上一則
上一則
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉

旅行團避到尖沙嘴
今午至晚上來港高鐵 八成半停售票
6.12基金籌千萬 接58求助
陳日君晤教宗談港情況
千人獻花悼反送中死者
眾志和平紀念碑升黑旗致哀
「一個傳一個 香港人撐住」
羅范「官員自願下台未嘗不可」
「無通識科會有更多青年上街」
陳弘毅：6.13政府有人堅持修例
fb貼「黑警死全家」教師遭批鬥道歉
今日九龍「和理優」大遊行 向內地人宣揚反送中2,000警防衝擊西九站大陸口岸

窮既留晒係到

希望移民只係一條後路

而佢地會同我地一齊抗爭

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

移民唔緊要，麻煩將對共狗嘅恐懼同不信任一代一代傳落去

移民左既人可唔可以幫下移民唔既人過去打工

移左民都可以返香港投票架

非常之香港人
人地中產係革命中堅
香港離地中產只識走佬

英文都講唔掂果班打咩工？

唔可以怪佢地，有後路一定會攞定， 中國一直最討厭唔係移民，而係移去人哋地方喺度改變人哋，又要人就佢地。

我冇野講

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》